# Sistema de autenticação via token/timeout

A autenticação considera usuários previamente cadastrados no banco de dados. 

Para fins de testes, segue alguns comandos para popular o banco via rails console:



```
#!ruby
u = User.create(:username => 'admin', :email => 'admin@dbo.com', :assinante => true) 
password = 'secret'
u.save

u = User.create(:username => 'admin2', :email => 'admin2@dbo.com', :assinante => false)
u.password = 'secret'
u.save

u = User.create(:username => 'admin3', :email => 'admin3@dbo.com', :assinante => true)
u.password = 'secret'
u.save

```

Testes realizados usando o app Paw HTTP Client para Mac, mas um bom e conveniente debugger de RESTful service é o RESTClient, para firefox.

- Paw HTT Client => http://luckymarmot.com/
- RESTClient => http://restclient.net/
	
### Alguns comandos de exemplo:

- para criar usuarios:
  `http://localhost:3000/auth/register?username=teste1&email=teste1%40dbo.com&assinante=true&password=secret`

- para listar todos os usuarios cadastrados:
  `http://localhost:3000/auth/getall`

- para logar:
  `http://localhost:3000/auth/signin`

- ... no body:
  `username=admin2&password=secret`

- ... ou  direto:
  `http://localhost:3000/auth/signin?username=admin2&password=secret`
	
	
### parametros opcionais para login/autenticação:

**ttl** 
tempo em segundos para expirar o token gerado

**kme** 
tempo em segundos para extender a data de expiração do token (só é processado se o token ainda estiver valendo, ou seja, se o usuário ainda estiver logado)


### Exemplos:

- Para logar um usuario com prazo de 60 segundos para expirar o login (passando o username e password no body):

  `http://localhost:3000/auth/signin?ttl=60`
	
- para extender em mais 2 minutos a expiração atual do login

  `http://localhost:3000/auth/signin?kme=120`